%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[normalem]{ulem}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Trabalho de Graduação]{Physical Web: Avaliação de Técnicas de Estimativa
	de Localização de Dispositivos BLE em Ambientes
	Internos e prova de conceito} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Guilherme David Branco, Samuel Vinicius Vieira Pala} % Your name
\institute[UnB] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Universidade de Brasília \\ % Your institution for the title page
\medskip
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Sumário} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Capítulo 4} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Testes de software}
\begin{center}
Assegurar as funcionalidades do sistema de acordo com os requisitos
\pause
Verificações dinâmicas que provêem comportamentos esperados
\end{center}

 \begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{breakdown.png}
		\caption{\label{fig:problema}swebok v3 content breakdown.}
		\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Fundamentos}
\frametitle{Terminologias}
\begin{frame}
\begin{description}
  \item[Dynamic] \hfill \\
	Ocorre durante a execução de entradas selecionadas
  \pause
  \item[Finite] \hfill \\
    O conjunto deve ser finito
  \pause
  \item[Selected] \hfill \\
 	Conjuntos de entradas possuem efetividade diferente para cada técnica
  \pause
  \item[Expected] \hfill \\
  	Deve ser sempre possível decidir se o teste foi aceito ou não.
\end{description}
\end{frame}
%--------------------
\begin{frame}
\frametitle{Falta vs Falha}
\begin{block}{Falta}
Causa do mal funcionamento
\end{block}
\begin{block}{Falha}
Reação não desejada observada durante execução
\end{block}
\pause
\textbf{Testes revelam falhas, porém as faltas que devem ser consertadas}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Ideias-Chave}
\begin{itemize}
\item Efetividade/Objetivos
\item Busca de defeitos
\item Limitações
\end{itemize}
\pause
Dijkstra: \textbf{Testes podem mostrar os bugs, mas não garantir a ausência deles.}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Níveis de Teste}
Testes de software são geralmente feitos em diferentes níveis ao longo do desenvolvimento e do processo de manutenção. Os níveis podem ser diferenciados com base do objeto do teste, podendo ser alvo ou objetivo. Deste modo podem ser distinguidos três casos de teste, o de unidade, integridade e de sistema.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Profundidade de testes}
\begin{description}
\item [Unidade] \hfill \\
Menor nível de teste, ocorrem em subprogramas ou componentes com grande coesão
%Usam ferramentas de debug e de suporte para encontrar problemas
\pause
\item [Integração] \hfill \\
Top-down, bottom-up, atualmente são orientados a arquitetura
%para projetos pequenos pode-se usar o big bang, que é juntar tudo de uma vez. Falar sobre circuitos digitais que tava tudo lindo nos unitários e cagou tudo na integração por fazer big bang
\pause
\item [Sistema] \hfill \\
segurança, desempenho, confiança entre outros
\pause
\end{description}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Segurança}
Dentre os testes de sistema, o teste de segurança é importante para qualificar a robustez do sistema quanto a ataques externos.
Sendo assim, é avaliado a confidencialidade, a integridade e a disponibilidade do sistema.
\end{frame}
%--------------------
\begin{frame}
\frametitle{Objetivos}
\begin{itemize}
\item{Qualificação}
\item{Implantação}
\item{Operacional}
\item{Regreção}
\item{Desempenho}
\item{Segurança/Stress}
\item{Recuperação}
\item{usabilidade}
\end{itemize}
\end{frame}
%--------------------
\subsection{Técnicas}
\begin{frame}
\frametitle{Métodos}
Os métodos tem como objetivo "quebrar" o programa sistematicamente identificando comportamentos não definidos ou errados. São feitos em geral a partir de um conjunto de cenários.
\pause
\begin{description}
\item[Experiência]
Testes exploratórios
\pause
\item[Entrada de dados]
Limites, aridade t, aleatório
\pause
\item[Código]
Fluxo de controle
\pause
\item[Usuário]
Entrevistas, questionários, explicações da interface
\pause
\item[Modelos]
Máquina de estados finita, Linguagem Formal(TTCN3), Workflow
\item[Baseado em Faltas]
Mutação
\end{description}
\end{frame}
\subsection{Métricas}
\begin{frame}
\frametitle{Métricas}
\begin{itemize}
\item $faltas/tamanho$
\item Estatística de confiabilidade
\item $testados/existentes$ %elementos que existem na especificação e os que de fato tiveram testes
\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Processo}
\begin{frame}
\frametitle{Processo de testar}
Provê suporte e atua como guia para que os times garantam os objetivos de maneira a aumentar o custo x benefício.
\pause
\begin{itemize}
\item Egoless Programming
\pause
\item Documentação de testes, deve ser feito com mesmo rigor dos outros documentos relacionados ao desenvolvimento
\pause
\item TDD, origina do XP, busca eleborar os testes antes da codificação
\pause
\item Time interno vs externo
\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Ferramentas de auxílio}
\begin{frame}
\frametitle{Ferramentas}
\begin{itemize}
\item Geradores, aleatório, controle de fluxo, alternador de entrada
\item Captura e replay
\item Oracle/assertion check
\item Instrumentação e regressão
\item Tracers
\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%Aqui é o artigo
\section{Fichamento}
\subsection{Artigo Mutation Testing}
\begin{frame}
\frametitle{Mutation Testing}
Artigo: An Analysis and Survey of the Development of
Mutation Testing \\
Autores: Yue Jin e Mark Harman \\
Publicado em: IEEE Transactions on software engineering 2010 \\ Classificação: A1
Mais de 200 citações
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Mutation Testing}
Consiste em fazer pequenas modificações no código a fim de encontrar possíveis faltas
\begin{exampleblock}{Exemplo}
A:= B and C vira A:= B or C
\end{exampleblock}
\end{frame}
\begin{frame}
\begin{itemize}
\item Deste modo quando um mutante não passa no teste T ele é morto. \\
\item É possível que mutantes sobrevivam, chamados de mutantes equivalentes \\
\item Objetivo do processo é obter um Mutant Score, que é a razão entre os mutantes mortos sobre a quantidade total de mutantes não equivalentes, quanto mais próximo de 1 melhor o indicador do teste ser de boa qualidade.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Redução de custos por diminuição de mutantes}
\begin{description}
\item[Sampling]
Escolha aleatória de x\% mutantes
\item[Clustering]
É escolhido mutante através de algoritmos de Clustering, assim mutantes que obtém uma mesma classificação são mortos por testes similares
\item[Selective]
Uma escolha correta dos operadores de mutação é feita a fim de gerar mutações relevantes para os testes
\item[Higher Order]
Submeter os mutantes a mais de uma mutação, assim tornam-se mais complexos de matar, necessitando de intercalações dos testes
\end{description}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Identificação de mutantes equivalentes}
Problema : verificar se dois programas são equivalentes é indecidível
\pause
Solução : Matar mutantes que possuem resultados equivalentes, porém possuem desempenho menor em relação ao programa original
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Custo x Benefício}
\begin{itemize}
\item Custo muito alto para se tornar praticável em empresas, por mais que gere resultados de alta qualidade \\
\item Estudos em redução de custos estão cada vez mais comuns \\
\item Quantidade de artigos aumenta a cada ano, sendo os últimos anos mais práticos \\
\item Alto interesse para gerar teste de qualidade, porém falta maneiras para encontrar mutantes de qualidade assim como diferenciação entre eles
\end{itemize}
\end{frame}
%-----------------------------------------------------------------------
%AQUI É ATIVIDADE
\section{Atividade}
\begin{frame}
\frametitle{Atividade proposta}
Anteriormente foi explicada a importância do uso dos testes de segurança de segurança em sistemas. Como dinâmica, faremos testes de vulnerabilidades de  websites. Serão utilizados testes simples de SQL injection, demonstrando as falhas apresentadas. 
Como ferramenta será utilizada a SQLMap, bem reconhecida no ramo de segurança. Em que ela analisa vulnerabilidades através de scripts pré-configurados em  banco de dados. 
\end{frame}
\begin{frame}
Posteriormente, pediremos que os alunos vasculhem pela web procurando por sites com possíveis injeções de SQL. Para isso, poderá ser pesquisado no google os seguintes argumentos:\linebreak 
\begin{itemize}
\item "php?id=1" - Para casos mais genéricos\linebreak
\item "php?id=1" site:gov.br  - Caso queira somente domínios do Brasil\linebreak
\item "php?id=1" intitle:unb  - Caso queira somente respostas somente que contenha unb no título\linebreak
\item "php?id=1" site:amazon.com  - Caso queira somente resultados no site da amazon que contenha php?id=1\linebreak
\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
\end{document}